[武術JJ]對各種武術有興趣既巴打，入黎傾傾

最近見有人問點樣防身，應對南亞仔，心血來潮另外開post
中國武功/柔道/巴柔/泰拳/kick boxing/跆拳/空手/合氣...etc
吹水交流下
有興趣出黎一齊練既可以加tg: jameswong1989

無人回

係度講啦

練成左九陽神功
想知再講

啱啱開始學fing春

其實我覺得fing春冇坊間講得咁差既
佢有啲理念其實唔錯，不過如果訓練方式再現代化啲會比較好

我自己純粹當門文化藝術咁學
唔覺得可以用來打交
或者咁講，
要練到好純熟好敏銳先有用

遲啲會練下泰拳補下

巴打未請教

都好既，當興趣咁學
我自己玩柔道先，之後就巴柔，合氣

sit過一堂合氣道幾得意
有咩心得？

巴打實情想傾乜

實情係之前有班巴打傾開防身/自衛，我咪索性留低contact召集個班真係想學既巴打出來
點知又冇人理....

少對打，有套路同埋對實戰情況理想化(人地點打點打，你就可以點拆點拆) 好似係中國武術既通病
真係打得既好少淨係學傳統武術

利申：鳩噏

見招拆招唔一定係壞事，只不過訓練唔可以剩係靠咁樣練

詠春最大問題係會假設對方出拳唔會收返隻手

即係假設可以捉實人地隻手？

或者可以藉由手既接觸做禁，臘，拍既動作
但對於打西拳既就冇用，除非可以一下就入掂到手既範圍，即係掂到對方防禦中既手

但係佢唔係有啲格擋動作咩?
利申未學返唔清楚

當兩個人修行差唔多，守方反應一定俾攻方慢，而詠春本身消打多，要人攻先有得消打，擋就有拍手同磅手，但對方連你combo,擋一定唔夠人攻快。另外boxing個form隻手本身已經護頭，唔使諗用邊隻手防，所以反應點都俾詠春快

小弟師承杭州無限制格鬥，我師父叫格鬥陳。

學到野了

防身學西洋拳最實際
係街唔會出腳，風險大
西洋拳步法同上身閃避靈活過泰拳
泰拳係多左膝撞、手肘、同摔技
不過香港教西洋拳少同比泰拳貴

利申：學緊泰拳

西洋拳是咪要大隻肌肉男先打到？
利申 侏儒身形

身形噸位唔係相差太多都可以一戰，
譬如 拳皇既蔡寶奇 同陳國漢打拳擊既話咁就嘥氣啦。

拳擊學返黎既技術原則咩身形都有用。

咁所謂以柔制剛是否真有其事呢？
定係講到最尾大隻點都著數呢？

我覺得以柔制剛唔係講以輕磅贏重磅
而係你武術既風格
Eg 泰拳=剛，太極拳=柔

因為以輕磅贏重磅其實有啲唔現實，本身磅數已經係優勢一種
如果輕磅過對手好多都贏到，應該係技術既差距

一定係大隻
技術係前題有體能支撐下先學識及靈活使用
技術只係體能/形相近下，比畫要點

大部份時間下 體形係最重要

終於推到出第2頁

學左3年詠春 每星期Keep住同朋友練實戰
只可以講 巴打話詠春諗住捉人隻手 完全係門外漢既見解

1秒99拳打死你

一句講晒，中國功夫=垃圾

100年前可以好好打，但全世界進步了100年，佢仲停留係100年前打緊飛機，不思進取！

你同班垃圾實戰有撚用咩，你去同班打MMA既人實戰啦，你未出拳已經比人打到成面爆晒肛了

Boxing係唔易打
但人地隻手打到你 點解你打唔到人
不過我都理解 坊間好多廢既國術佬都去教人 搞到大家以為國術係垃圾
所以跟個好師傅好有用

我同泰拳打喎巴打
有講過同國術撚打咩

我咪講過我未學過，都未打過詠春對手 所以先問

巴打你練開邊家?
有興趣可以揾日切磋一下
我唔係唔輸得果種 可以放心

巴打可唔可以講解下合氣道實際應用上有咩用
同埋好似冇咩見過合氣道家玩比賽
btw, 泡菜合氣幾型

100年前同100年後
人都係2手2腳 有乜分別
不過我相信身體質數上有分別

你加我tg啦，樓上有contact

合氣道家唔玩比賽，因為合氣道本身冇正式既比賽
泡菜合氣係加左好多拳腳，特別係腳（跆拳）
所以比日本合氣暴力同比較適合實戰用
合氣既訓練其實好屎，太過 situational ，不過佢對身體既關節同重心關係幾有趣，可以當係補充柔術，純玩合氣就去實戰等gg

我覺得泰拳勁過Boxing

我覺得傳統武術問題係 個制度唔夠統一
係街場見過好多極廢既阿叔"義教"詠春 成堆動作離晒譜
都唔少人無教練牌就教 搞到良莠不齊

加上太少實戰 國術唔打得多 真係會被人SM 我覺得係性質使然 尤其是詠春更需要實戰

你打到人，不過人哋隻手長期係護理個頭
而詠春隻手就長期放心口

人哋隻手永遠收埋，就得返日字衝拳可用

有冇人去過/去緊光輪洞學合氣道, 有冇感受可以分享下

邊度有義教
等我得閒過去觀摩下

我成日對詠春都有樣疑惑
常理嚟講，出拳首先係收起對手再出
現代boxing, muay Thai, karate 個form 都係收住隻手
但詠出個form係出咗隻手
咁變相出拳動作係咪慢咗?

另外，古典boxing, muay Thai, karate 都有類似嘅form，但演變到現代就變咗雙手護頭，點解詠春，乃至其他中國武術唔跟主流，有咩用意

1999 sor

柔術大師
柔術初學好悶放棄咗

詠春企後馬, 原理上前手+上馬都可以好有力(托下巴一推)
所以冇速度上既問題
但代價係被進攻要諗點防守,
例如一個one two hook, 擋到one two 都未必擋到hook
而BOXING就唔使諗, 雙手護頭, 就返身位就防到

有無巴打可以講下柔術同柔道，實戰方面等等

你想了解詠春可以搵我

隻手伸前左 同對家距離近左 攻擊一定仲快
如果係Boxing 你出拳人地避 無機會接觸到隻手既話 我會手加腳咁出 唔會"得返日字衝拳"
係詠春既初學者先會覺得 詠春會幾十拳日字衝拳鳩車埋去有用
關於防守位置 我同堆師兄無人會放心口 唔敢話初學者先會咁放 但我見新黎既師弟個個都咁放我覺得隻手又唔一定放心口先守到中線既
個人打法係唔擺樁 直接垂低隻手/放到腹部 好處係出手前先兆少 人地估唔到你想打邊 仲有人地出拳 一定係瞄手上面既Area 啫係點都係抬高隻手
其他武術護頭無話對錯 我覺得都防得唔錯添 但詠春而言 護頭果時出手太多先兆 仲有唔配合詠春堆手法 正如有巴打都講左 獵拍 依啲手法如果雙手護頭 會出到好慢
仲有標手 問手 欄手 圈手都會用得唔方便

葉問當電影睇下就算 唔好先入為主

咁佢隻手收埋點打人

拳套發明 個form先變
空手道都唔係護頭from

有冇巴打打Krav Maga

<個人打法係唔擺樁 直接垂低隻手/放到腹部>

咁放咪更加中拳, 唔會夠快接到BOXER啲拳囉

人地出一拳, 永遠有一隻護頭
當食你一拳都打得唔深
但你食出一拳就一定俾人KO
你等個BOXER出手先攻, 就已經輸左先手個反應
擋到一下擋唔到第二下, 實會食正一兩拳

你收起對脚唔用咪變左boxing
泰拳一樣有步法同閃避
一樣可以靈活...只係大家都用脚咯時逼住唔可以咁"靈活"
家陣大部份泰拳館都會mix埋唔少boxing一起教

詠春要一攻一防 擋到第一下同時第二隻手擊打
同方要用做反應/硬食

腳

點會
不過唔解釋啦 唔想做鍵盤戰士

其實個人覺得詠春抗打能力太低
唔知係人既問題.,,同過個學左3年既詠春jj打
佢就算擋到我d拳都會俾我追住進攻而反擊唔到...而且都係擋得1-2拳
同磅數

呢個就係我講詠春既消打, 要有手既接觸先得
問題係人地會收拳, 同埋攻方反應肯定快過守方
就算果吓消打中, 都唔會打得好深

擋左第一下 已經反擊啦 下下接住做沙包咩
佢想Combo 我都可以Cut斷 佢永遠一隻手護頭 咁我兩隻手打佢 又唔見得會蝕

3年BOXER同3年詠春, 人哋拳速肯定比詠春快

呢個就係我講既, 攻方反應肯定快過守方
詠春又要接手先打到人, 所以只有一味擋, 但始於擋唔到哂所有拳

詠春要接受先打到人已經有問題

人咃會收拳, 點CUT, 你雙手全出個頭就做左靶

人嘅問題
速計拳速難分高下
步法boxing唔會輸畀任何武術

佢平時有無打開實戰先
無就抵佢收皮
詠春防守係唔錯 但同人對打一味防 對家咪打得更放心
詠春優勢係個步同腳 (我個人打法)
駁定先 如果你話Boxing個步仲靈活既話 (雖然我唔否認) 只可以話無得比較 我都未見過boxer出腳
馬步永遠係配埋手 成個系統咁睇

日字衝拳快都冇用, 同BOXER搏拳冇著數

快嘅係手法 即係一攻一防係變得好撚快

可能掛 Boxing係快 但詠春出名之處都係特別快

boxer對腳唔係用嚟踢人

日字衝拳快囉, 但唔接手就打唔到

泰拳簡單粗暴 加d步法1個打幾個冇學過既其實唔難

佢話有囉
但俾我禁住黎打
佢有嘗試進攻但埋唔到我身
利申當時我係半年泰拳jj貨仔

連環衝拳快係冇撚用嘅

係, 所以詠春我暫時係BUY MASTER WONG既打法

巴打你有無學過詠春
一開波就日字衝拳"入佢中路"既話 比人打死左十世
唔好睇太多葉問
你講既只有新手/無經驗既人/電影先會做

心<技<體
首先體能上要相近
體重唔係差太遠都唔會太大影響
但出拳力度 速度 抗打能力 要相近
先會有技術/技巧分勝負
試諗下人地出一拳就打暈你
你對自己技術有冇信心可以令對手一拳都打唔中你
當體嗰方面接近 先到用技術分勝負既層面

打三拳都未瞓低要返去練出拳啦

佢垃圾
你話3年對2年 輸都可能係訓練強度
半年都收佢皮 我真係唔知佢點練

唔接手, 你會點攻擊?

我意思係 咁Boxing步靈活 但詠春對腳會拎黎踢人
淨係抽一樣出黎比較係唔合理

日字衝拳只係特徵啫
大家總係只知道衝拳
詠春最正係快、密嘅手法呀
個步都係

可能係掛
佢話佢一星期練3-4日
雖然我當時都差唔多
不過最明顯係feel到抗打能力唔太得
就算轉泰拳打法(佢由詠春轉學泰拳) 都唔係好頂得

詠春嚟講 咩都假 接受返去"詠春距離"先
對手退後就踢完再上
詠春人嘅手唔應該離開詠春距離

一膽二力三功夫
出得手就要狠 唔好就住就住
好多時候一個勾拳打落下巴已經

3至4日
幾勤力咁我真係唔知佢點解輸

其實要睇一個詠春館好唔好打好簡單
問下佢個館用冰嘅密度

可能我打慣埋身
鐘意埋身搏拳
加上佢抗打唔掂...好快就gg

個post推得咁快...
要追post

根本中國武術就唔太講究練體
只係練技 boxing真係操1日應該打成幾百到成千拳
肌肉記憶已經快到唔洗諗已經打到最好既力水

講意識
Positioning方面盡量靠個步令佢打其中一面比較難 (可能要走側多啲) 咁防既話比較易
然後直接出虛拳睇佢反應 (易變招) 佢避既話 重心會係腳 咁就直接出腳
啫係手腳並用 聲東擊西

我淨係知如果打shadow佢出拳好快
真係成個葉問上身咁，動作變化都多
但實際落場就另一回事

更加神奇
你話埋唔到身都算 經驗依啲野真係要多打 但詠春打埋身都輸就… (重點係年資)

揾個國術撚比大家圍插係推得最快

boxing步法咁講距離 你埋身都唔夠佢拎距離快

唔識點講...總之就係一埋身連出幾個組合已經好易打中佢頭
然後佢就頂唔順要退

所以上擂台打詠春係蝕

咁唔打規則同拳例 應該mma最好打
佢地d鎖技未學過根本唔識解

因為佢反應跟唔到你啲combo
守方反應係慢啲，而非接手既防守動作又要思考

詠春人通病
1. 淨對中間出嘅拳有反應 對hook係冇意識
2.冇KO意識 冇試過畀人KO冇畀人打鑊甘
3.離手反應極弱 唔記得晒詠春距離 變咗追手不追形

mma真係上次俾人瞬間收皮
遲d都想學下bjj

詠春俾人拑落地已經輸咗啦
街打又唔同，比如有啲推人既動作
喺擂台上根本冇用，但一個普通空間就可以推到跌或者到牆邊

其實詠春對打有冇講節奏
師傅成日話要打得有節奏同令對手跟你個節奏

打擂台詠春的確係蝕
但原因係 就算戴露指拳套 擸手都無咁方便
仲有寸勁唔同力 講究速度同放鬆 戴左拳套難做到

拳擊泰拳都隔入左mma 你打佢識檔
佢打你就唔識解

即係你做主動帶到個節奏
但詠春就難啲，除非一入就入到接手既距離

無學過BJJ柔道之類既話 邊種武術比人拑落地都輸啦

所以立技同地戰要各學一樣先得
雖然純粹係興趣

1我都有犯
但3就睇經驗

3睇有冇練對打

講左咁耐 其實幾多個真係同詠春打過
有啲Comment其實幾好笑 聽落似睇完電影就覺得暸解左詠春打法咁

又未必係圍插咁嚴重既
可能大家都對詠春好奇，想知多啲

其實唔亂起腳就已經冇咁易比人拑

得一個算唔算

考慮到佢學左幾年 仲要咁勤力 又有實戰經驗 都算既
雖然真係非常好奇

詠春腳主要踢人腳都ok嘅
如果俾人拑未落地可以打後腦都叫化到

放心 佢哋打後腦意識都奇差

打冇學過野既人最多

…都係 平時練都唔會打人後腦 覺得太危險

詠春腳法 特別係腳連手 有句叫"無拐不成腳"
唔會無膽所以走到老遠出腳 仲有情況許可會扶住人出腳
腳法連貫 唔會踢完一下踢痛人就收手

淨係學過跆拳道，仲要係WTF嗰隻
想學拳擊，無奈好似好少地方有又勁貴，九龍區有無好介紹

根本有好多招都係學到好少用
泰拳就算比賽都好少係打埋肘
如果係練對打更加冇可能一野肘埋去
時間耐左就會唔識用

點解唔學泰拳
好似多人學d
不過富德唔係都有教拳咩

唔打咪摸下囉 練意識啫

跆拳好無用

呢個真

當練身體能力

Lm

四年泰拳 遲下想學下巴西柔術
有似好好玩

玩左差唔多3年詠春，間唔中打下靶，同師兄玩下sparring

推下Post先

好奇一問 有冇同個師傅切磋下
聽人講話傳統武術年紀越大就越勁

我師傅唔係好大，3x歲，教左10年詠春
有時會有拳套打下sparring,,但打靶同黐手多

經驗同功底就一定勁
我師父隨手一擸 我都成個跌低 但佢唔係好大隻果種
體能就…後生點都好啲

介唔介紹講吓你喺邊到學

拳怕少莊呀

會自爆
只可以話係大學度學

依家大學有詠春學
我以前讀個間得19太極

有師父教?其實想知師父叫咩名

想學泰拳

浸大

浸大係覆緊詠春定太極？
如果係詠春，我都係浸大校友，有冇得返去學？

中國武術唯一打得嘅係咪得八極

你係真要學詠春? 不如轉會跟我學內家拳

終於出現了

頭幾個帖都出現左
各位有怪莫怪，近排手頭緊

哩家先見到你個名
sorry自隊一打

巴打有興趣??

一早認得你
不過冇提起啫
其實我有學緊，4年幾
不過想見多幾家嘅詠春啫
如果校友有平學，咪去見識吓咁解

冇內家拳要撥太多時間
手上頭已經有其他technique想練

之前學過幾個月發勁
有排都未得

而家詠春同自由搏擊都有學

試過用詠春同自由搏擊師兄打
55波

發勁唔係難學野 1日懂原理 1年發到力 3年用到來打人

咁究竟係咪浸大
浸大個網好似唔係好覺

浸大係有太極

想知點為之發勁

去我講座果到睇晒s文章，你就明內家拳係咩一回事

點樣可以搵人輕鬆切磋(唔係要搏命分勝負)之餘，但表達到自己係真心想開眼界，而唔係想挑人機？

有冇文章link？

難

睇完都係揾唔到發勁
個定義

接勁 聽勁 截勁都有接觸過下
但對我嚟講都只係講緊合理嘅發力模式
發勁到底點定義

我既理解 勁純粹係速度+突然由放鬆去繃緊+腰馬既力

仲有打完又即刻放鬆返 應該所有拳種都係差不多 但(詠春)/國術會練短距離發勁

等魔幻巴解釋
我都係覺得係合理發力方法

錯哂
詠春人通病
1.以為自己真係打得，落到場成碌木咁

其實開依個post原意就係想有興趣既巴打可以約出黎交流下
thats why 我留低左tg方便group埋一班人易約d咁解
而且我相信大家無仇無怨，唔會因為派別/學既種類唔同就打餐死
反而係想見識一下，親身體驗既多，而唔係挑機認第一
所以放心約人，對方肯出黎既話咁咪ok

似係點樣控制自如地運用肌肉同關節連貫發力
雖然聽落同其他武術一樣
但做落好唔同
感覺得係控制緊啲平時少用嚟發力嘅肌肉群同關節
就好似睇李小龍有啲好似唔知做乜的表演片咁，(可能有人又話誇大啦)
佢就咁企喺度，然後表演郁肌肉
睇落唔難，只要有嗰舊肌，但其實係好難自如咁控制咁郁發
sor1999

法

有冇人玩鶴拳？覺得佢啲招式有啲怪

蔡李佛又點睇？
聽講70年代唔止香港，喺亞洲嘅擂台比賽都有蔡李佛拳手出名

留名學野

一般人其實邊有時間練體能，除非你係警察消防或者地盤佬
冇體能乜武術都係得把口

泰拳？有冇50至60Kg既巴打有興趣
可以搵地方一齊切磋下

健身室應該十室九空

練體能一定要Gym?
咁以前未有Gym 啲人咪個個都係垃圾

咁又未必既
我都有操體能，不過同人地專業比更係冇得比

實用又好玩

我都係60kg個range 不過未學過泰拳

有無師兄住屯門有興趣出黎玩下？

巴打如果冇着衫的話 柔道既殺傷力係咪會大大降低

殺傷力不變
可以用嘅技術少好多

係囉 因為我試過同一啲柔道朋友交流過
發現好多招式都係要靠捉住衣服發揮
不過其實現實生活都幾實用

某程度幾似詠春，要接觸先發揮到

距離相似

傳統柔道有70%招靠衫+袖
著柔道袍其中一個原因係方便對手撻
如果對手冇著衫，有好多招要變化
但係都有啲傳統柔道招唔駛捉衫都得
例如背負投，大腰，大外割，腰車...etc

61kg揮手

睇下罵戰先講我嘅睇法

哩段精華啲

好多篇都講發力。有晒唔同方向

即係我理解冇錯 發勁只係發力方法?

明顯啦

噉個勁字真係畀班鬼仔同架仔神化得好嚴重

有人話唔講講鬼話

個勁字基本上已經變成神話
對用身體學習嘅我真係r晒頭

個feel好唔柔道 好陌生
係咪同發勁有關?

大把書都講過啦

又接地氣又剩睇到火都嚟

唔洗理，廢話來

唔係
我諗巴打係正式大館學柔道

未聽過乜地氣喎

唔係大館，不過都係個種傳統運動柔道

有啲老派啲氣功+太極會噉講
又有人講到勁好形象化

睇下有冇巴打講下見解先

我識點穴 有無絲打想試下

劍道JJ路過留名

武術不了

我巴打，搵我試ok?

雖然依條友廢9，唔可以一下否定哂國術既
我覺得可以流傳到現代既野都一定有價值可言
國術也好柔道也好

60kg 留下你tg

pish

其實哩段係套路呢
普京係睇得明嘅
日本嘅套路 叫"形"
哩套就係古式之形
係接近柔術嘅套路

哩條我覺得打得精采啲

柔道要學下"形" 唔係就只係運動
擊打全部都係喺形入面

講起形，好似聽過師父講黑帶再考上去段數要考唔同既"形"
學到野了

我53kg
師兄手下留情丫

75kg可唔可以join?

突然秒速推Post

泰拳？

唔好比佢停

詠春

黎埋囉 我都係詠春

我可以帶露指玩sparring

黎囉
不過輕你20Kg 輕手啲

放心，同門較技留力不留手
Tg？

NuelinSR

入黎Tg group 武聚試下咪知
Btw 巴打又係睇電影學詠春?

冠希巴打邊度玩開

認真
我細個好中二病
自己創左個野狗打法
係街同街童打交真係未輸過
不過我呢套打法冇可能同人交流到

粗略講解下
大概有咩原則

即係插眼咬喉踢下陰？

簡單d黎講就係狠
壓低個身專打人地下體
然後禁住人地個頭撞牆或者地下
基本真係一用完就同對方結仇冇彎轉

呢d真係細個果陣唔識性先做得出
而家人大左顧慮多左
你叫我好似以前咁狠我都一定做唔出

係

咁癲
不過真正生命有危險時就冇所謂啦，唔係你死就我亡

Itf

唔係玩秦拳

係咪有telegram group?

加我tg，我加你入group
tg contact係最頂

想學防身術，諗住第時背包遊時防下身，但身體質素差，16x，650近視，加上想學中國野，
有無巴打推介學咩
thanks

fitness先

16x 56,7kg左右 check過 皮下脂肪好9，10%左右。

中國武術好似無速成
如果純粹想防身 做Gym操大隻啲 人地更加唔會揀你落手

巴打 我知無速成，諗住揾一種長學，做gym 無咩興趣。

其實好似變相壓低個重心黎打
如果對方唔敢打你天靈蓋或者後腦你就無敵

夠狠 對面嚇都嚇撚死啦

嗱 我就未見過唔想亂講
但壓低左個人 會唔會比人扶到個頭/肩起膝撞?
仲有專攻下陰 咁人地咪唔洗防上身? 但你自己會唔會全身都會比人㬹膝打到 或者你有特別防法?

我有朋友學周家螳螂拳 見佢學左之後有明顯進步 師父都有心教 限左收生人數 除左兩堂例行練習 一星期仲有額外兩日免費訓練 有興趣可以考慮下

我係U度學緊詠春 都Ok既 但以柔制剛其實唔易 有句叫同門忌力(啫係功力差不多既情況下 力大有優勢) 不過實用性都唔差 尤其是腳法好勁

有冇人去過Versus MMA?
想上去學…但係完全冇任何武術經驗會唔會比人打死

"學"字到底係點解

唔係做gym係fitness

LM好睇

食多啲 掌上壓30下 引體5下 四百米跑到1分35秒先啦
期間去試下堂 揾隻多關節技嘅館
backpacker嚟講極技有用過當身技

螳螂拳，第一時間諗起 王晶隻肥螳螂。
今年u grad後悔無參加ed班

fitness姐係修身?
引體5下我頂多1下。
400/95 = 1秒4米，咁快。我跑6km 要38mins，先1秒2.6米左右
極技，關節技 ，Thanks bro ,search 下先

400米 我57秒就跑到

fitness係身體基礎
1秒35絕對唔快
做下運動先啦

諗起人中之龍啲極

試下跟我學內家拳

亂入，打開泰拳，前排太忙停左都大半年

香港有咩地方學boxing

個人感覺泰拳對於步法同埋走動唔係太注重，對於我呢d抗打能力低嘅人黎講,打泰拳要經常硬食

呀同埋題外話:見上面提到咩跆拳中國武術，真係咪撚學
跆拳(wtf)=垃圾

成日見啲人屌跆拳，其實點解？

連細路仔都可以黑帶
跆拳道比賽似係睇招式多過睇ko人
加上招式華而不實 同泰拳果類簡單直接差好遠
成個小醜咁

個人太浮 影響埋個膽量
仲有無訓練用手
利申 黑帶三段

中國武術其實好勁 非常值得學
建議你睇少啲雷公video 擴闊下眼光

係果邊練開 會俾人打但唔會死

留名

有冇人可以講解下拳擊既閃避反應
或者避拳腳係點練?
我同人交過手 但發現拳頭好難避 有時中左死角位連見都見唔到眼角就中拳
而我係屬於打個陣唔痛 係打完之後無耐先覺得爆曬缸好痛個種人黎
利申:冇武術根底 想試下自學拳擊/打空氣拳

你避唔切就轉擋啦
要閃躲人地既拳唔係等人地出左先黎閃
而係身體要係佢出之前做好準備
死角位就算啦，都睇唔到囉

唔識擋 我打開爛仔交 以攻為守 連環拳較多
同人硬並硬 只係驚D玩身型差個D一野抱起再撻落地個類

小弟有玩過下詠春 覺得以保護自己黎講都算幾實用
同埋真係唔夠打起上黎 係咪應該要跑呢？

既然唔夠打，打黎仲有咩意思

橫掂你都係打爛仔交就梗係打啲要害架啦
下陰喉嚨

切磋一下既話唔想咁毒 都係打下身頭個D玩下
講明無限制生死鬥既話我諗我會拎武器打較多

隨身有武器?

玩左一排詠春,玩長橋,開頭玩真係淨係識追手

有無人同意一膽二力三功夫？ 我自己十分同意

先手有著數 力大玩摔跤 基本必嬴 睇過D片摔跤基本一下秒人

武器如果唔係擂台上 其實隨身都可以係 e.g 鎖匙 大件D咪黃雨傘 睇你點用

力大玩咩都嬴啦 絕對優勢黎

爛仔架嘅切磋

力大加大隻加座跑一下就撞散瘦仔 打都唔洗打

學相撲

如果唔跑你想點

無信心就唔好亂出手
公眾地方既話 如果人地郁手 又唔夠打 就唔好還手 直接報警
一還手變毆鬥 跟住唔夠打仲要食多幾拳 緊係報警收佢皮好

真理 一驚既話已經輸左一半

一打就唔應該留手

要避其實我個人經驗應該睇膊頭會係最快

好佩服D打交仲好有組織同冷靜既人 我一打就亂曬 真係得個硬食同搏拳